**source:** http://thealexandrian.net/wordpress/17353/roleplaying-games/hexcrawl-part-7-dms-worksheet

**title:** Александрийский Hexcrawl, ч.7: Бланк рабочего листа (перевод)

![](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2016/01/the_alexandrian_hxc2.png)

Это — седьмая часть цикла переводов материалов из блога [TheAlexandrian.net](http://thealexandrian.net), посвящённых практикам [Hexcrawl](http://ru.rpg.wikia.com/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B).

- Оригинал статьи вы можете найти [перейдя по ссылке](http://thealexandrian.net/wordpress/17353/roleplaying-games/hexcrawl-part-7-dms-worksheet).
- С общим списком наших переводов [Вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

<!--more-->

---

![](https://www.dropbox.com/s/5z7zvdbgxo7k9kf/am_hexcrawl_worksheet.jpg?dl=1)
[Нажмите, чтобы скачать PDF](https://www.dropbox.com/s/wqxtoa1gvje289z/am_hexcrawl_worksheet.pdf?dl=1)

Вероятно этот бланк для листа документирования процесса Hexcrawl — не самая красивая вещь из тех, что вы видели *(в русской версии мы постарались сделать его чуть-чуть красивее — прим. пер.)*

Однако я создавал его для чисто практической задачи документирования перемещений героев, и в этом качестве он оказался чрезвычайно полезен.

### Бланк состоит из нескольких частей:

#### 1.Перечень гексов

Левая колонка бланка содержит ячейки для записи пройденных группой гексов.

- Записывайте в них текущий день/вахту  путешествия *(например "3/1" — первая вахта третьего дня)* и указывайте в каком гексе находятся герои, а также их направление движения.
- Добавляйте информацию обо всех изменениях в направлении движения и блужданиях, если группа заблудилась.
- Ставьте галочки в чекбоксы за каждую милю продвижения группы внутри гекса.
- Когда чекбоксы текущего гекса заканчиваются, группа покидает гекс.
- Определите их текущее направление движения, если необходимо — рассчитайте отклонение, определите в какой гекс они теперь входят и запишите его код/координаты в следующую строку.
- Повторите вышеописанный цикл.

#### 2.Список событий 

В целях экономии времени я заранее определяю *([по таблице событий](http://pnprpg.ru/blog/2016/01/31/thealexandrian-hexcrawl-p4/))* какие встречи/события предстоят героям в пути и записываю их в ячейки правого верхнего блока.  

Используйте левую колонку блока для отметки того на какой день и вахту приходится событие, записывайте детали этого события в центральную колонку и делайте пометки в двух правых столбцах, если событие сводится к нахождению следа или логова.

Если событие — это обнаружение приведённого в описании гекса объекта, просто впишите в центральную ячейку слово "ОБЪЕКТ".

#### 3.Порядок движения 
Правая нижняя область бланка схематически изображают коридор подземелья, и на ней вы можете  схематически обозначить текущий порядок (кто за кем идёт) движения героев.

*Да-да, это одинаково хорошо работает и на марше и при обследовании подземелья.*

> Вообще этот бланк создавался мной для OD&D 1974-го года издания, и он предполагает, что стандартный 10-футовый коридор может вместить троих героев идущих плечо к плечу.  

> Если вы используйте систему правил, которая позволяет двигаться по аналогичному коридору только по двое в ряд, [просто внесите в схему соответствующие изменения](https://www.dropbox.com/s/997jgbe0ainryqc/am_hexcrawl_worksheet2.pdf?dl=1).

#### 4.Список ночных вахт: 
Под разделом порядка движения, расположен список ночных вахт.
Я записываю в него кто из героев в какие ночные вахты дежурит.

> Здесь я предполагаю, что герои каждый день движутся в течение двух вахт и отдыхают в течение четырёх.

#### 5.Базовая скорость движения 
Описывает скорость движения группы.
Просто возьмите скорость самого медленного из героев и укажите её здесь.

*Продолжение следует...*

[© TheAlexandrian.net, 20.06.2012](http://thealexandrian.net/wordpress/17353/roleplaying-games/hexcrawl-part-7-dms-worksheet)